有咩適合同老人癡呆患者玩/做

爺爺剛剛過左身 屋企成日得我同嫲嫲係到 唔想佢成日睇電視咁悶 除左同佢傾下計仲有咩可以同佢玩同做

西人我會建議佢玩啤
唐人我會建議佢打牌
波子棋你都可以試下

打麻將

得兩條友好難打牌
可以試下波子棋但驚佢學唔識

D老野好鍾意玩有隻紙牌 上面寫住 車 馬 炮 士 象 卒既呢
有冇見過

佢鍾意玩客家牌 但係我唔識玩

你學點都易過佢學呀嘛？

呀嫲唔識打麻將 同埋得兩個人打唔到 大家唔洗再提議打牌

我會學呀 但係呢樣都要3-4個人

賭波賭馬

MMA

叫佢教你玩客家牌

數字麻雀，老人中心最熱門遊戲
識睇數字同顏色就得

簡單家務,運動
或者唔好話佢適合做咩
而係佢識做咩

簡單家務 同埋客家牌

好提議 買翻黎試吓先

食，食，食，食！

做愛

大佬呀

唔想佢玩d咁刺激既野

生存左咁耐 我仲未見過一個後生玩客家牌

我即將成為第一個 巴打有冇興趣黎我屋企一齊同阿嫲玩 利伸巴

不過我舊時會同佢地玩啤牌版嘅釣魚

咩黎

得閒同下佢整下茶果算啦

唔錯啊

玩埋其他boardgame真係變愛因斯坦

樓主嫲嫲係輕度老人癡呆？
我屋企人都有
但肯定佢玩唔到呢啲咁用腦嘅野

)

我個邊客家人個個都識玩

真心 間間老人中心都有
好似全部都係高手
利申 識玩但廢

屌 魔力橋

應該係輕度 巴打講得冇錯 所以我除左客家牌都諗唔到可以同佢玩咩 諗住買個結他 自學下彈俾佢聽 可惜我冇車牌 唔係可以車佢周圍去下

琴日翻睇流氓師表
淨係打4隻牌
副牌得番子萬子
兩個人打都得

條link冇野架播巴打

嫲嫲唔識打牌 亦唔會學得識

玩圍棋？

吹個氣球同佢打嚟打去都好玩,佢遞唔起隻手就再吹條長氣球比佢打個波

三公？

)

其實唔一定要同佢玩嘅
一係就播大戲比佢睇 一係就同佢用客家話溝通
佢地已經好滿足

如果睇劇係咪可以無限重睇

巴打咪玩野

我識聽唔識講

留名 我都想知

我有now電腦台 不過覺得佢睇到悶

電影

巴打

認真喎
睇吓係老人癡呆到咩地步
我覺得圍棋係幾有意思

我肯定佢唔會學得到

如果你知道佢以前係做咩工，童年係邊度過之類，可以同佢話下當年，或者搵d圖俾佢睇下，d老人家會好開心

搵啲佢以前做/玩開嘅嘢 有procedure嘅活動佢哋會仲有記憶 例如織衫 家務 打牌 做手作仔 等佢搵返啲生活意義同埋自信 會開心啲
盡量唔好要佢再學啲新嘅嘢 佢哋跟唔到同埋會好易無成功感 會影響埋心理健康
利申 之前學過 記憶之中鳩up 有錯屌細力啲

KOF ALL SERIES

穿返膠花 巴打發達了

發達就唔洗 嫲嫲開心就夠

好 唔該哂巴打

有冇睇嚦咕嚦咕？

狗公

懷緬治療

兩個人其實打到.............
不過唔識就算

咁試吓砌簡單嘅Puzzle?

同佢玩下上海麻雀，一對一對咁拎出黎
同佢傾多啲以前既嘢

呢樣可以唔該巴打

摺枱布

麻將
音樂game
睇恐怖醫學話一路唱歌一路打拍字可以改練善忘

小心波子佢吞落肚 玩都得 但真係要望住

咁又未去到咁嚴重 不過安全起見都唔會俾佢玩 加上佢都唔識玩

我有個fd係一間專收老人癡呆既長者中心，我幫你問下可以點幫你嫲嫲

比小豬隻光速屌閪舞佢練

真心唔該哂

City Hunt

真 我以前成日同我阿嫲打

簡單的board game, 之前有NGO設計左畀dementia既人玩既board game

仲有 做下簡單運動

學下新知識/技能, 例如: 畫野, 製花, 種野, 簡單打擊音樂

老人家幾歲？ 我外父60歲開始就有腦退化， 要盡快教佢用大mon電話， 因為可以用黎做定位搵佢， 基本上佢會慢慢對咩野都會抗拒同唔玩， 但都係打牌效果最好， 如果屋企唔夠人， 盡快睇公立醫院拿醫生信， 然後幫佢排期去日間護理中心&老人院， 可以有專車送去玩，食午餐 同送番黎， 如果老人家仲係輕微，就建議盡快做. 聽講薑黃對個病會有舒緩作用， 可以try try. 個病要長期作戰， 要做好心理準備同打算. 你親人同埋同住既人會好痛苦好痛苦.

高登

其實可以培養佢去附近d老人中心度
嗰陣我呀公瓜左，呀婆日日係屋企坐，坐坐下就喊，乜都冇心機做
然後我地親人就夾手夾腳日日帶佢去老人中心
帶左好似一個月左右佢就慣左日日都要去，同埋都少左好多負面情緒
到依家都十幾年
不過呢排武漢肺炎搞到佢冇得去，呢幾個月退化得好明顯

老人家已經81歲 好難再學新野 但係我都想盡量同佢一齊生活 好彩老人癡呆唔算太嚴重

我都驚佢會退化得好快 所以我而家都成日同佢一齊講下野睇下電視 希望冇退得咁快

巴打好好仔
照顧佢地好辛苦
真係要控制好延緩惡化

由細陪住我大 一齊住 分分鐘對得耐過老豆老母
見到佢唔開心我心都好痛

樓主，幫你問過我個fd，佢話如果輕微既話，可以同佢做一啲現實導向，例如以前九龍城同而家既九龍城係點，每日問下佢今年係咩年幾月幾號咁。做下啲簡單既數學運算，運動方面如果唔洗用柺杖都企得穩可以做下八段錦同十巧手
最重要係唔好俾佢覺得佢自己係負累！心態最重要

唔該哂 我都打打左去d 長者center到問 佢地建議我同佢玩下書法

有冇網教打紙牌？
我呀嫲都好鍾意打

樓主好有孝心
做gym囉 唔好太重 試下10kg深蹲 防骨質疏鬆

識少少職業治療知識
同佢傾多點計

達子我建議老人家可以舉辦隻揪活動，郁下手腳之餘又可以聯絡下感情，健心又健身

我老爺都8x
學用電腦玩最初級既接龍
越玩越精靈
奶奶就打麻雀
但打極都冇好轉
情況越來越差

基本上需要個腦個運用到決策能力嘅遊戲都得
簡單到玩下黑白棋/層層疊都得
再唔係玩下board game例如哆寶都得
兩個人到多人玩都得

其實最好鼓勵佢去下長者中心/做義工
長遠佢都唔可以依賴你太多
你都會辛苦

俾部pad 佢試下玩brainastic
以後做center都會做啲長者玩

可以跟住步驟同以前做過既活動係最好

醫院啲小班會玩下輕黏土整下啲好簡單既手作，串下珠鈕
醫院間唔中會有日托活動，好值得去同姑娘交流下心得，你又可以自己放鬆下

有時間既整啲有相既卡仔回憶下屋企附近

日間中心就好多都會玩數字麻雀，織下冷衫咁

有 但係我睇個網講得太詳細 真係冇心機睇 不過屋企人教左我點打 我遲d真係想拍條片教後生仔玩 等後生仔可以陪下老人家玩

應承左爺爺要好好照顧佢
我有帶佢落去做下運動 fing下手手腳腳咁 不過深蹲佢就應該做唔到

我有 基本上不停傾 今日同佢煮飯仔仲嫌我煩

黎緊都會同佢試吓去長者中心玩 睇下佢鍾唔鍾意先 可能一星期同佢去一兩日

聽日試吓先

係呀 今日就帶左佢去買餸煮飯

Thx 巴打 好有心

疫情之前長者中心都有搞好多相關活動/服務
你可以睇下自己住個度係邊間長者中心負責你地個區
可以打電話去查詢左先

老人家都係得把口臭
內裡好多唔係咁諗

記得有治療師話講多點往事真係work

有無link
想母親節前學識

Busy board